仇栩欣「警搶電話屈襲擊」 官多番質疑警員口供

節錄

仇栩欣「警搶電話屈襲擊」
官多番質疑警員口供

【本報訊】去年8月11日北角有「福建幫」與市民衝突，時任社區主任的區議員仇栩欣被指直播街頭情況期間與助理襲警。案件在昨天一周年開審。警員稱有人用粗口和「曱甴」等罵被告，他擔心被告安全，故勸二人離開，其間受襲。辯方指實情是警員因被仇攝錄，憤怒下出手撥或搶仇的電話，事後為掩飾，虛構為被告安全着想而截停，誣告襲警。

仇栩欣被控襲警，昨日到庭聆訊。

報稱受襲的警員許景耀昨供稱，當晚9時巡邏至英皇道商務書局附近，。。。。。。

裁判官何俊堯質疑，書局前方有人群起鬨，「你唔係處理嗰班人，而係去叫兩。。。。。。。。

警員指仇栩欣遭截停後情緒失控，激動大叫「走開啦，關你乜事」，。。。。。。。

警員許景耀（右）

箍頸拖到行人路再膝壓

控方在庭上播放仇拍攝片段，警員截停仇時，同僚說「喺度偷影我哋」，警員則步近問「影完未」，仇反問：「唔可以影㗎咩？」。。。。。。。。

辯方指實情是警員不忿被拍攝，故截停被告，撥開或搶仇的手機。兩被告退。。。。。。。

警員承認制服仇時用膝壓身，他稱聽到仇呼喊無法呼吸，故盡快扶起仇坐下。。。。。。。

案件編號：ESCC103/20

大家要定時定候捐款去 612基金，長期作戰嚟。

Push

咁後生冇哂頭髮

仇栩欣係左右大局 電話講緊

隻狗個樣咁撚閪吱

yes, 仇b

今時今日咁正常嘅法官好少啦

好易認

呢點冇得笑佢
我都有同樣既問題

法官認可夠料提私人檢控，唔好唔做